綜援婦轟政府指責綜援金不足應付開支 稱支援不足阻就業

社協：逾八成受訪綜援婦指綜援金不足應付開支 稱支援不足阻就業

社區組織協會發布「基層婦女脫離綜援的情況及所需支援」問卷調查報告，發現87%受訪婦女認為綜援金（包括租金）不足以應付自身及家庭成員生活開支，加上現時豁免入息上限仍維持在800元，支援工作的配套措施亦不足，阻礙婦女就業。

其他報導：【Emily Online@母親節】搞搞新意思 大嘥鬼教送西蘭花「講聲愛媽媽」 蔣麗芸獻曲「世上只有媽媽好」

社協去年12月至今年4月訪問101名持香港身分證及領取綜援婦女，當中75.3%受訪婦女為家庭主婦，只有13.4%婦女從事兼職及7.2%婦女有做散工。有工作婦女中，扣除低收入綜援受助者，66.7%婦女月入801至1200元不等，主要從事餐飲業。

調查發現，87%受訪婦女認為，綜援金不足以應付自身及家庭成員生活開支。即使婦女希望自力更生，但現時政府只容許綜援受助人尋找工作及賺取工資後，全數保留其工資的首800元，其後的收入會被社署扣減一半或以上，78.1%受訪婦女認為該上限不合理。

單親媽媽區女士三年前來港與兒子團聚。由於她的兒子過往一直有領取綜援，故社署要求她亦一併領取，否則會撤回兒子的綜援金。區女士在連鎖超市擔任兼職理貨員，每天工作4至5小時，月入約3600元，但被社署每月扣除約1400元及支付位於上環每月3600元的劏房租金後，收入已所剩無幾。她稱「唔想攞綜援」，又指兒子曾問「我哋班啲同學60分就可以獎勵手機，點解我科科攞A，你唔可以買一部畀我？」令她不禁悲傷落淚。

而張太因要長期照顧患有精神分裂及早期腦退化症的丈夫，需領取綜援及從事兼職清潔工。她稱，現時百物騰貴及被社署扣除部分收入後，生活甚為艱難。雖然政府設有鼓勵綜援人士自力更生的獎勵計劃，但她指「每月工作時數不少於120小時及每月收入高於4200元」的門檻過高，難以受惠。

社協建議，把綜援豁免入息上限調整至1200元、增加綜援金額及恢復和增加特別津貼、加強家庭友善政策支援措施，改善托兒和學齡兒童支援服務等，協助婦女脫離綜援網。

其他報導：柴灣道3車互撼 警車變「三文治」車尾凹陷

其他報導：【一地兩檢】梁愛詩：跨境執法存在過慮阻港發展 指法律為人服務非阻礙發展